%& -shell-escape
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX program = XeLaTeX

\documentclass{classes/ndvr-super-article-standalone}

\title[NDVR]{Применение аномалий}

\begin{document}

\section{Применение аномалий}

Как было показано ранее, существует несколько
методов поиска аномалий. Конкретный выбор метода,
зависит от технический ограничений и требований к точности определения.
В нашей работе мы будем использовать метод штрафов по производной.

Таким образом, мы сможем находить точки во времени,
в которых произошло событие.
Но при этом нам ничего не известно про само событие.


\subsection{Описание видео-событий}

Отличить одно событие от другого, можно с помощью кадров,
в окрестности этого события.
Текущий кадр описывает состояние видео-ряда в заданный момент времени.
Если что-то произошло в некоторый момент времени
— то логично, использовать состояние видео
до этого события и после него.


Для описания события можно было бы использовать
уменьшенное изображение обоих кадров. Но при этом если изображения уменьшить сильно, потеряется много информации.
Если изображения не уменьшать, то придется тратить много ресурсов для его обработки.


В этой работе мы предлагаем использовать дескриптор GIST.
GIST изначально используется для поиска похожих изображений.
\begin{enumerate}
    \item Считаем отклики детекторов краёв на 5 разных масштабах
    и 6 ориентациях края.
    \item Получаем 33 «канала» — цвет и 30 откликов фильтров края.
    \item Разбиваем изображение сеткой 4 × 4 на 16 ячеек.
    \item В каждой ячейке усредняем значения всех каналов.
    \item В каждой ячейке усредняем значения всех каналов.
    \item Таким образом, получаем 480
\end{enumerate}


\pagebreak



\end{document}
